{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Kes ma olen? Olen hele valgus √∂√∂taevas, kuid olen palju l√§hemal kui t√§hed. Ma s√§ran, sest P√§ike s√ºtitab mind.","hints":[{"text":"Ma tiirlen √ºmber Maa."},{"text":"Libahundid nagu mina!"},{"text":"Astronaudid on minu peal k√µndinud."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåï"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen hiiglaslik kuumast, h√µ√µguvast gaasist pall. Annan Maale valgust ja soojust.","hints":[{"text":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi keskmes."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"√Ñra vaata otse minu poole!"}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFD700","category":"cosmos","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Kes ma olen? Olen suur √ºmmargune objekt, mis r√§ndab √ºmber P√§ikese. Olen kuulus selle poolest, et olen punane.","hints":[{"text":"Mind kutsutakse Punaseks Planeediks."},{"text":"Robotid on mind uurinud."},{"text":"Teadlased otsivad minu peal elum√§rke."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE25822","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen t√§her√ºhm, mis moodustab √§ratuntava mustri √∂ises taevas.","hints":[{"text":"Suur r√§tsep on n√§ide minust."},{"text":"Iidsed inimesed kasutasid mind navigeerimiseks."},{"text":"Ma v√µin v√§lja n√§ha nagu loomad v√µi inimesed."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":true},{"label":"Galaktika","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4682B4","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Kes ma olen? Olen suurim planeet meie p√§ikeses√ºsteemis, mis on tuntud oma Suure Punase laigu poolest.","hints":[{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"Mul on palju kuusid."},{"text":"Suur Punane Spot on minu jaoks hiiglaslik torm."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFC04000","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen j√§√§ ja tolmu pall, mis j√§tab P√§ikese l√§histel kosmosest l√§bi r√§nnates ereda j√§lje.","hints":[{"text":"Mul on tuum, kooma ja saba."},{"text":"Halley oma on kuulus √ºks minust."},{"text":"Ma tiirlen √ºmber P√§ikese, kuid v√§ga kaugelt."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Meteoroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF808080","category":"cosmos","icon":"‚òÑÔ∏è"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Kes ma olen? Olen massiivne t√§htede, gaasi ja tolmu kogu, mida hoiab koos gravitatsioon.","hints":[{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem asub minu sees."},{"text":"Mind kujundatakse sageli spiraaliks."},{"text":"Mind kutsutakse Linnuteeks."}],"options":[{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Galaktika","isCorrect":true},{"label":"Umbluu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF77B5FE","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen kivine objekt, mis tiirleb √ºmber P√§ikese, kuid olen v√§iksem kui planeet. Paljud minust asuvad Marsi ja Jupiteri vahel.","hints":[{"text":"Mind on v√∂√∂ t√§is."},{"text":"Ma olen palju v√§iksem kui planeet."},{"text":"Suur v√µis aidata kaasa dinosauruste v√§ljasuremisele."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"K√§√§busplaneet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA07A4","category":"cosmos","icon":"ü™®"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Kes ma olen? Olen gaasi- ja tolmupilv kosmoses, kus s√ºnnivad tihti uued t√§hed.","hints":[{"text":"Ma v√µin olla v√§ga v√§rviline."},{"text":"Kotkas on minust kuulus."},{"text":"T√§hed s√ºnnivad minu sees."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Umbluu","isCorrect":true},{"label":"Supernoova","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFAFEEEE","category":"cosmos","icon":"üí®"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen kosmoses olev objekt, mille gravitatsioon on nii tugev, et miski, isegi mitte valgus, ei p√§√§se mu t√µmbest.","hints":[{"text":"Olen moodustatud v√§ga massiivse t√§he kokkuvarisemisest."},{"text":"Mul on s√ºndmuste horisont."},{"text":"L√µikan ruumi ja aega."}],"options":[{"label":"Ussiauk","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Kvasar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF000000","category":"cosmos","icon":"‚ö´"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mis ma olen? Mul on pikk pakiruum ja suured k√µrvad. Ma armastan maap√§hkleid.","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur loom."},{"text":"Elan Aafrikas ja Aasias."},{"text":"Mul on elevandiluust valmistatud kiharad."}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Tiiger","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"animal","icon":"üêò"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma √ºtlen \"Meaw!\" ja armastavad hiiri taga ajada.","hints":[{"text":"Olen populaarne lemmikloom."},{"text":"Nurrutan siis, kui olen √µnnelik."},{"text":"Mul on teravad k√º√ºnised."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"animal","icon":"üê±"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Kes ma olen? Ma h√ºppan ringi ja mul on oma lapsele kott.","hints":[{"text":"Olen p√§rit Austraaliast."},{"text":"Ma olen marupiaal."},{"text":"Mul on h√ºppamiseks tugevad jalad."}],"options":[{"label":"K√§nguru","isCorrect":true},{"label":"Ahv","isCorrect":false},{"label":"Karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF08080","category":"animal","icon":"ü¶ò"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma v√§risen ja ujun vees. Ma armastan leiba.","hints":[{"text":"Olen lind."},{"text":"Munen."},{"text":"Mul on v√µrkjalad."}],"options":[{"label":"√ñ√∂kull","isCorrect":false},{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Kotkas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFFE0","category":"animal","icon":"ü¶Ü"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Kes ma olen? Libisen maas ja vahel sisistan.","hints":[{"text":"Olen roomaja."},{"text":"Mul ei ole jalgu."},{"text":"M√µned meist on m√ºrgised."}],"options":[{"label":"Madu","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Sisalik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF008000","category":"animal","icon":"üêç"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Mis ma olen? Elan tarus ja teen mett.","hints":[{"text":"Olen putukas."},{"text":"Mul on stinger."},{"text":"Teen koost√∂√∂d paljude teistega."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDAA520","category":"animal","icon":"üêù"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Kes ma olen? Mul on valjuh√§√§lselt lakk ja m√∂irgamine. Mina olen d≈æungli kuningas.","hints":[{"text":"Olen suur kass."},{"text":"Elan Aafrikas."},{"text":"Olen julguse s√ºmbol."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Leopard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFB8860B","category":"animal","icon":"ü¶Å"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Mis ma olen? Mul on k√µva kest ja k√µnnin v√§ga aeglaselt.","hints":[{"text":"Olen roomaja."},{"text":"Ma v√µin elada v√§ga kaua."},{"text":"Ma v√µin oma pea ja jalad kesta t√µmmata."}],"options":[{"label":"Kilpkond","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Krokodill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3CB371","category":"animal","icon":"üê¢"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Kes ma olen? Kiigutan puudelt ja s√∂√∂n banaane.","hints":[{"text":"Ma olen primaat."},{"text":"Elan troopilistes metsades."},{"text":"Olen tuntud oma m√§ngulise k√§itumise poolest."}],"options":[{"label":"Gorilla","isCorrect":false},{"label":"Ahv","isCorrect":true},{"label":"Laiskvorst","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"animal","icon":"üêí"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Mis ma olen? Olen suur mereimetaja, tuntud oma intelligentsuse ja m√§ngulisuse poolest ning suhtlen klikkide ja vilede abil.","hints":[{"text":"Elan ookeanis."},{"text":"Olen imetaja, mitte kala."},{"text":"Mind treenitakse tihti trikke tegema."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Delfiin","isCorrect":true},{"label":"Vaal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4682B4","category":"animal","icon":"üê¨"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mis ma olen? Mul on kuus jalga ja v√µin lennata. Mulle meeldib lillede √ºmber sumiseda.","hints":[{"text":"Ma teen mett."},{"text":"Elan tarus."},{"text":"Olen must ja kollane."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE6EE9C","category":"bug","icon":"üêù"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Mis ma olen? Mul on palju jalgu ja roomavad aedades. M√µned arvavad, et ma olen jube!","hints":[{"text":"Ma lokin, kui ma kardan."},{"text":"S√∂√∂n surnud lehti."},{"text":"Ma ei ole putukas."}],"options":[{"label":"Pillilutt","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFB0BEC5","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Kes ma olen? H√ºppan v√§ga k√µrgele ja s√∂√∂n taimi. Teen siristavat h√§√§lt.","hints":[{"text":"Ma olen roheline."},{"text":"Mul on pikad jalad."},{"text":"Mind leidub tihti p√µldudel."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA5D6A7","category":"bug","icon":"ü¶ó"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Mis ma olen? Kannan asju, mis on endast palju raskemad. Elan koloonias.","hints":[{"text":"Ma n√§en palju vaeva."},{"text":"Ma olen v√§ga v√§ike."},{"text":"Ma v√µin hammustada."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81D4FA","category":"bug","icon":"üêú"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Mis ma olen? Alustan r√∂√∂vikuna, siis keerutan kr√ºsalit ja l√µpuks saan ilusaks flaieriks.","hints":[{"text":"Mul on v√§rvilised tiivad."},{"text":"Ma joon nektarit."},{"text":"Ma elan l√§bi metamorfoosi."}],"options":[{"label":"Dragonfly","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFCE93D8","category":"bug","icon":"ü¶ã"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Kes ma olen? Elan noorena vees ja siis lendan suurte silmadega ringi.","hints":[{"text":"Olen kiskja."},{"text":"P√º√ºan √µhus putukaid."},{"text":"Mul on sillerdavad tiivad."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly","isCorrect":true},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF80CBC4","category":"bug","icon":"üíé"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Mis ma olen? Ma s√ºttin √∂√∂sel. Inimesed p√º√ºavad mind purkidesse.","hints":[{"text":"Elan rohumaadel."},{"text":"Kasutan bioluminestsentsi."},{"text":"Minu valgus meelitab ligi kaaslast."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Haisuputukas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFF59D","category":"bug","icon":"‚ú®"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Kes ma olen? Olen roheline ja segunen lehtedega. Ma n√§en v√§lja nagu palvetaksin.","hints":[{"text":"Olen kiskja."},{"text":"S√∂√∂n teisi putukaid."},{"text":"Mul on pikad esijalad."}],"options":[{"label":"Jalutuskepp","isCorrect":false},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8BC34A","category":"bug","icon":"üçÉ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Mis ma olen? Mul on k√µva kest ja meeldib s√µnnikut pallideks veeretada.","hints":[{"text":"Elan soojades kohtades"},{"text":"Olen mardikat√º√ºp."},{"text":"Aitan loomaj√§√§tmeid taaskasutada."}],"options":[{"label":"Weevil","isCorrect":false},{"label":"S√µnnik peet","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF6D4C41","category":"bug","icon":"ü™≤"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Kes ma olen? Ma v√µin k√µndida vee peal. Olen kiskja ja s√∂√∂n teisi putukaid, kes langevad veepinnale.","hints":[{"text":"Mul on pikad jalad, mis ajavad mu kaalu laiali."},{"text":"Olen putukas."},{"text":"Mind kutsutakse m√µnikord Jeesuse putukaks."}],"options":[{"label":"Veestriider","isCorrect":true},{"label":"Veepaadimees","isCorrect":false},{"label":"Backswimmer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF00BCD4","category":"bug","icon":"üíß"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Annan sulle hapniku hingamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on lehed."},{"text":"Vajan p√§ikesevalgust ja vett."},{"text":"Loomad s√∂√∂vad mind vahel √§ra."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Tehas","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on pagasiruum, oksad ja lehed. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk."},{"text":"Ma pakun varju."},{"text":"Kasvan pikki aastaid."}],"options":[{"label":"P√µ√µsas","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Lilleke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå≥"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen v√§rviline ja l√µhnan magusalt. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan varrel."},{"text":"Teen seemneid."},{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."}],"options":[{"label":"Seeneline","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå∑"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Kasvatan maa all ja olen oran≈æ. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Ma olen sinu silman√§gemisele hea."},{"text":"V√µid s√º√ºa mind toorelt v√µi keedetult."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"ü•ï"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning kasvan viinapuul. V√µid mind viilutada ja salatisse panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mina olen enamasti vesi."},{"text":"Pickles on tehtud minust."},{"text":"Mul on seemned sees."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"ü•í"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on teravad okkad ja ilusad lilled. Olen tihti punane v√µi roosa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed annavad mulle kui armastuse m√§rgi."},{"text":"Ma olen p√µ√µsat√º√ºp."},{"text":"Sa pead olema ettevaatlik, kui mind valid."}],"options":[{"label":"Karikakra","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåπ"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen pikk rohi. Minu seemneid kasutatakse jahu valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Leib on tehtud minust."},{"text":"Mind kasvatatakse sageli suurtel p√µldudel."},{"text":"P√µllumehed koristavad mind."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåæ"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen taimet√º√ºp, millel on k√µva kest ja seest pehme, roheline. Olen tihti harjunud √µli valmistama. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan soojas kliimas puudel."},{"text":"Minu nahk on tumeroheline v√µi must."},{"text":"Guacamole on tehtud minust."}],"options":[{"label":"Kookosp√§hklid","isCorrect":false},{"label":"Avokaado","isCorrect":true},{"label":"Mango","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"ü•ë"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen v√§ga vana ja pikk puu. Olen tuntud oma punaka koore ja hiiglasliku suuruse poolest. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan Californias."},{"text":"Olen √ºks k√µrgemaid ja suuremaid elusolendeid Maal."},{"text":"Autoga saab s√µita l√§bi m√µne minusuguse!"}],"options":[{"label":"Punapuit","isCorrect":true},{"label":"Tamm","isCorrect":false},{"label":"M√§nd","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå≤"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen v√ºrts, mis tuleb puukoorest. Mind kasutatakse paljudes magustoitudes ja jookides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on soe ja magus maitse."},{"text":"Mind kasutatakse tihti √µunapirukas."},{"text":"Tulen pulkadeks v√µi pulbriks."}],"options":[{"label":"Piparkook","isCorrect":false},{"label":"Kaneel","isCorrect":true},{"label":"Ingver","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üçÇ"}}]}